我發覺每次煎牛扒都前到表面好燶

未到全燶 但燶得唔好睇 但入面係得5成 啱我口味
點樣先唔會煎到表面太燶？同埋有啲人話搽油係牛扒上面落鑊煎 有啲又話落油燒紅鑊去煎 邊種方法先最後？定係我理解錯個意思
仲有 有啲就搽鹽調味先 有啲又話落左鑊先好落鹽 又邊種方法好啲呢？

不過最想知係點先唔會太燶

大火煎封兩邊再轉小火煎，反密d

鑊問題？

依個真係唔知 新買返黎
每面淨係煎一分鐘都好快燶

轉細火咪變煮 我驚我細火唔識控制幾多成

1分鐘濃

未到全燶 太係黑過睇片個啲

salt pepper 醃完
燒紅鑊落油煎
每分鐘反一次
2min後落thyme同蒜
之後煎完rest 10min

用電磁爐？

人問題

冇問題，不嬲都係咁煎

睇吓幾厚嘅扒
太厚慢煮再煎

一般應該大火每邊一分鐘都唔太燶

試吓煎熟表面至想要顏色（要熟以鎖肉汁）
再放入焗爐焗煮至想要熟度

但我食開medium rare ，medium都唔會太燶
可能你個pan有問題

一係你用垃圾電磁爐嚟煎，一係你太大火

收皮啦 咪已為你死左我唔拉返你上黎打你

唔是

點為之厚

大火都太大火？

姐係驚熟左個面先

吋半至兩吋

其實應該反密啲
解凍左之後落鹽落黑椒調味
平底煎pan 開火
落油
煎

反密啲

焗太概要幾多度焗幾耐

應該係太大火

煮前有無拎出黎放30分鐘

可能係塊牛排未到室溫，之前睇地獄廚神煎牛排聽過佢講過

有喎

怕燶嘅話醃嗰陣唔好落pepper住
食嗰陣先落

塊扒幾厚？
咁下gr個招 煎煎下放係garlic上面煮？
(我都未試個 佢好似煮腓力牛扒先咁做)
試下要細火d
每邊兩分鐘(最好只番一次面 之後煎條橫邊) 放10分鐘 食

煎個時翻密

放耐啲 2hrs會好啲

大火封面 轉中火
大火再封另一邊 轉中火

Medium well既做法

想食medium就中大火
唔洗下下都用最大火既

巴士用咩鑊煎我都係咁
我用陶瓷鑊煎係100%燶
易潔鑊好似好d
同埋應該隻鑊幾熱時落塊牛

厚既大火封完兩邊可以轉中火

唔好用鑊 要用pan 受熱平均好多的 同埋解涷

先調味

熱Pan熱油轉中火煎個邊先 碌2分鐘

心入面計時 煎幾耐出水就反轉，另一面一樣時間

最後開返大火煎脆個面 正常每邊一分鐘內都夠

我見ramsay多數都係煎完之後入焗爐，一係就焗左先最尾煎一煎。

咩巴士
我係易潔

咁樣會唔會走哂d汁

打錯
我想買d全銀色

你google下reverse sear

唔好yip,直接煎一煎面,之後入焗爐, 休息,落調味煎???

不如煎一次嚟睇下
可能係正常

好似幾好

扭大個火係快啲預熱隻pan。
夠熱就可以扭返細啲，然後先放塊扒。

大火不等於下下扭到最大。而且都睇你隻咩鑊。
不鏽鋼pan 要預熱比較耐（我隻要4分鐘），但係熱咗就唔使好大火 keep 溫度。

如果你覺得燶得快，下次扭細少少。底面各煎1-1.5分鐘攞顏色，再收細火，視乎想幾熟同厚度，再底面各煎2、3分鐘。

如果火夠細，基本上可以無限煎而唔燶。

新鮮牛扒要攤一攤 解凍先
急凍既唔洗
鑊要預熱

落肥膏/牛油 開鑊
落扒 中火 每邊90秒
靜置5分鐘

再落小小牛油 每邊30秒
用匙仔淋啲牛油上面

我就通常係咁

厚嘅就咁煎一定噥，澳洲佬叫個d做lovely brown
生
1inch, 每邊大火兩分鐘，插支溫度計，啪入250c焗爐，等到120f, 攞出嚟rest 10min.

salt and pepper
olive oil in the pan
steak, in
thyme, garlic
a minute each side
flip once
butter, in
get a spoon, start basting

U u u u u get out

太大火

拍片個陣打左燈o者

good job

如果係sear既話就大火啫，一吋厚要中間rare同caramelise就中火都夠，太大煙就太大火， 同塊扒係靠resting熟，所以一定要解凍先

DONE

let the pan do it works

完全解凍狀態
燒紅個穫，中火每邊30秒
攤3-5mins
細火每邊70-80mins反幾次。
大概就應該係7-8成熟+唔燶

屌 有聲

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

等左三版終於有

係唔係太大火或者落得太多黑椒？

收細火? 件野唔洗要

應係大火煮到油出煙＞收中火＞落扒每面2分鍾＞夾起放10分鐘＞落牛油每面30秒＞食得

煎完切左個面

幾好啊冇乜問題

你依家靚好多

見到反密d...已經唔洗理

有種煮法係咁喎

最好反密啲 封完兩邊之後 半分鐘就好反一次 甚至最密啲都唔過份
因為我地平時屋企用果啲平底鑊易潔鑊受熱溫度唔平均
如果你係用生鐵有坑紋果隻
就可以做只反一次
不過一般屋企冇需要買
因為買返黎真係淨係煎牛扒用

最緊要乾身
醬汁腌料調味唔好咁早落
油其實唔駛

agger

根本呢個就係完美示範, 只係個個當人講笑

我知牛本身會出油 太真係一滴油都唔洗落落去個pan到?
唔洗燒紅個pan咩

睇你咩牛, A5和牛 本身就係油, 仲洗乜落
普通冇咁肥既牛,唔落油 受熱唔平均

細火- 狂反- 包安全，但煎到聽朝

我煮完啲血Bill出黎
點搞

你煮前有無解凍索水？

有，大昌買番黎，放室溫1個鐘到
有M巾解凍

似係無rest 咁d肉唔識鎖住d水

咁要點Rest

煮完放係到8-10分鐘先食。

個pen太紅

怕凍既就搵錫紙包住rest

細火煮，大火易燶

岩岩煎完塊
解凍，落鹽，大火，落油，出煙，落扒（由內至外），等一分鐘，煎另一面，等一分鐘，收返細火兩邊各煎1分鐘

用袋密封塊牛扒，放哂herbs butter garlic pepper salt，用六十度溫水煮三個鐘，攞出嚟用pan每邊大火廿零三十秒

塊急凍扒解完凍抹乾水聞落有少少酸味
係fb宣傳果d鋪買 叫goodealmart
個包裝好似佢自己入 無資料係上面
係咪唔正常野黎？

你地每邊一分鐘 加 兩分鐘咁樣煎咁耐
全熟嫁啦bo

正常架喎

巴打識野 我不嬲咁煎

有技巧d大火封邊再轉中火密d反 掌握唔好好易出晒水
無技巧就大火封邊拎起rest一分鐘再大量油中大火咁煎

你每次解凍夠徹底好快掌握到

呢個新手最易掌握

最難掌握係睇塊扒煎到幾成熟

睇上面樓主煎野問洗唔洗燒熱個PAN 就知係新手
整個detail 版俾你:
落鹽, 黑椒去塊扒
落油, 燒紅個PAN(差唔多油出煙)
落扒, 落香草
煎一分鐘
反扒, 落牛油
用支匙羹舀啲牛油上去塊扒(一分鐘)
上碟, 放10分鐘
開餐

普通美國,澳洲牛
要切一大舊牛油落去煎先正

一吋厚既扒正常係每邊2分鐘左右先medium架

我就覺得牛油就唔怕多，一定要有牛油塊扒先香

yes煎完拎起頂多留d油係個pan度
但牛油唔夠塊扒會唔夠香
除非你屋企可以炭燒